[過河拆橋]特朗普批准對約500億美元中國商品加征關稅

外電引述消息指，美國總統特朗普已批准對價值500億美元的中國商品加徵關稅，有關徵稅商品規模與4月份的提議一樣，但更瞄準中國科技領域產品。

彭博引述5個不記名消息指，美國正準備公布一份完善的清單，專門針對中國希望佔據領先地位的科技領域。美國於4月時曾公布一份初步清單，目標是價值500億美元、約1,300種中國輸美產品。

白宮曾表示，關稅在周五的清單發布後「不久」就將實施，不過日期還沒有敲定。

特朗普周三受訪時揚言，未來數周將就貿易問題，採取強硬態度與中國對峙。中國外交部發言人耿爽昨重申，若美方出台加徵關稅等貿易制裁，中美談判達成的所有經貿成果將不會生效。

一早話撚完金仔就撚你中國

music：

"My Friend........今天你如何？？？？"

5000億-->2000億-->500億？

無人格的毒男: 我有獨特的新聞技巧

500億USD

但逆差係5000億usd, Trump 自己講

咁係咪要降5000億逆差就要徵5000億中國產品?
你係咪智障?

BTW TRUMP講野係誇大左根本無5000億咁多

依500億係指貨品，即係9成中國出口都唔洗比，就算依500億貨原全賣唔出都仲有4500億逆差喎

侵侵: 習種生日快樂

減完500億逆差都仲高過obama 時期
公道啲講，依家贏國overall 仲有千幾億順差，起碼都收1000-2000億貨品關稅啦
明明之前傳至少1000億

你都on撚9 係咪真係咁撚弱智
照你咁講要降5000億逆差咪要徵足5000億貨品 邊有咁撚多野比你徵
首先就無5000億咁多 5000億係trumptwitter講 , 你自己GOOGLE真實數字
第二徵關稅唔係為左令佢賣唔出 係為左比壓力令中國買美國野果陣徵小d關稅 同埋打擊中國科技產品爭搶美國內部市場

第一點睇你明，所以你覺得500億關稅可以減幾千億逆差？針對所有中國出口咪得囉，點會搵唔到野徵

第二點no comment, 基本同意，但要睇吓關稅範圍先得，依500億唔似cover 電子野，如果唔係無咁少

你到底明唔明關稅同逆差咩關係
逆差係買同賣關係失衡 唔係話你有1000億差就收1000億就得

關稅推高import price, 目的係減少import 吸引力賣唔出，但實制有可能只係消費者焗比多啲，所以500億關稅跟本減到嘅逆差仲要discount

針對所有中國出口
呢種已經係焦土戰黎 你估美國本身唔會受影響? 佢無在華企業?
依家侵侵有優勢點解要打焦土?
屌你真係政治經濟專家 你真係覺得咁樣可行既咪慢慢吹 我都想睇焦土
呢個世界係咁撚簡單就好 好想睇下你做美國總統個世界會點

你上面又話針對所有中國出口
依家又話實制消費者焗比多d
咁你想點?

過橋抽板就過橋抽板乜撚嘢過河拆橋

相信500億美元之後
會陸續有嚟
直至到逆差去到零先收手

3900

過河拆橋成語出處/探源：元‧史徹里帖木兒列傳：「治書侍御史普化誚有壬曰：『參政可謂過河拆橋者矣！』」

點解出咩post都要有人衝出黎柒